如果港美元無掛鈎 港元係升定跌

???

大跌，無掛鈎無人交易用港元

消失左啦on9

我唔係好明 大把鈔票都無同美元掛鉤 又唔見消失
求指教

政治問題 假如港元冇同美元掛鉤 港元就冇存在價值

做交易 用美元結算定用冇美元掛鉤既港元結算？

掛鈎港元就係美金
無掛呢就係廢紙

就算唔係消失
依香港大起大落既股市/樓市+轉口進出口佔產業大部份既形勢
都一定係外匯戰場 匯率升跌玩撚死班商家佬 你遲早都係要掛一種貨幣

ff夠未

香港經濟規模唔夠大
唔同大貨幣掛鈎好易被煲起

正確 亦都因為港元掛鉤美元 香港係大陸面前顯得有戰略意義 大陸要靠港元做衰人 一步一步將自己嘅貨幣做調整

人民幣對美元匯率係浮動（even一籃子貨幣政策
港元變相做緩衝區 中介角色
用港元結算 變相本質上以美元結算

貨幣講個信字 如果港元冇美元作掛勾 等於失格 街市師奶一定全部第一時間以人民幣做交易單位

唔洗睇股票金融市場 落轉街市就知咩貨幣先係皇道